其實點解d人會將隻大hdd分區？

6TB一隻HDD，3tb裝戲，2tb裝game，1tb裝歌

結果裝game果個爆先，其他分區大把位，自尋煩惱

不嬲唔分區，死左hdd都係攬炒

可能佢地覺得中左毒唔會過隔離區掛

2tb game都爆

裝咸片佔大多數

你咩game 咁多gb

今日仲邊有人要裝 GAME 2TB 架
你一個 steam, 要玩時先 download install
打爆唔再玩就 uninstall

除非你d games 唔經 steam

係，依家都係分folder/subvol

因為一個mac用，一個pc用

我就得隻ssd要分partitions
因為要個partition用exfat做itunes database
咁嘅話hackintosh同windows可以共用同一個database
唔洗煩要同步兩邊

一路都唔分，行raid

我喺Hackintosh Dual Boot Windows
用exFAT嘅Filesystem多次出現File corruption
因為我有兩隻HDD都出現過呢個問題，所以應該唔係HDD問題
我懷疑exFAT喺macOS唔係太穩定

通常係Boot完是但一邊，再Boot另一邊OS就會出現呢個問題
而家轉返哂做FAT32，暫時冇再發生
缺點係單一檔案唔可以大過4GB

Exfat 係mac & win 都好易炒

做RAID virtualization

估唔到2017年仲會有人裝games入HDD，嗰啲人實好窮，連平價SSD都買唔起...。

分區有另一個作用:
雙os

用途可以幾種
bt 唔經ssd 廢事佢咁傷(?
一路洗機一路打機
ssd行最新win,hd分區擺舊win
有時候出事(etc 中毒/開唔到機/某d game未必support到最新window時/其他)可以試下用第隻os咁

好似好認真答咁

留名睇答案

我最初得3T，之後加多咗隻3T
點知剷晒file之後依家又爆一隻

分區之後可以 刷唔同格式
放 game 果區 個分頁檔較到最大 好似 64kB
好似會讀取快啲

其實傻仔先裝game入ssd 一隻gta5都成百gb 為左load快幾秒放ssd係正傻仔 ssd裝windows就行得快

可能人地用緊4張960 pro 2tb行raid 0呢

gta 5 唔係6xgb咋咩？

點只快幾秒呀，用過根本返唔到轉頭

擺game 512GB 夠哂用啦
再唔係平平哋買隻1TB mx300 都係2k到